心血來潮 - 寫給1-2年內要投身社會FG的過來人經歷列點我 (如果當時有人話一早講比我聽就好)

一人一點:
1. FG 如果冇乜家底， 記得草定多D 錢先，唔好拎哂去旅行(而家去唔到) 購物。
點解？ 因為要留返黎搵工時用，當你冇乜幾多錢係戶口同身上。
哪怕你係天才，又唔愁冇工開。財務緊拙，會令你急住做錯好多決定。
如果你讀嘅科目market 唔多需求，畢業時又撞正經濟低迷，你要磨好耐時間先搵到工。
就算有幾份offer都好，但唔係好岩心水，因為冇錢情況下你都要做住先，入咗D冇前景嘅公司又或者為搵食局住轉行做住先，咁你會因為第一個因冇錢情況下做嘅決定，做成Butterfly effect，或多或少影響你成條Career Path, 之後搵嘅第2，3 份工。

睇下反應點先再 post, 比人負評就唔post，如果有人其它點大家可以share下

標題打錯哂字

Ok

Ok. So?

推

繼續

2. FG 入一間新公司要做嘅事 ，係立刻搞清哂成間公司架構，人脈關係，邊個係boss, manager, 邊個係皇馬掛， 咩人會同你有利害衝突，要合作關係。 有d野係禁忌唔講得，例如學歷，人地問你咩大學畢業， 就正正常常咁答，唔好帶有任何多咗嘅語氣或修飾詞，因為你永遠唔知有D人嘅心係幾撚小氣，得罪咗都唔知，之後你就會比人陰到仆街。

一星期一次

一日一次啦

3. 魚唔過塘唔會肥。 係香港到做野， 跟返香港玩法。

魚唔過塘唔會肥

魚唔過塘唔會肥

魚唔過塘唔會肥

LM

初入職場四圍都係陷阱

一日

4.

唔好同公司講感情

唔好同公司講感情

唔好同公司講感情

支持

睇到2就覺得樓豬係女人

係一個sales 前輩教落
不過當初被陰走都係佢

4.
你一日未離開一間公司時：

同事就係同事，佢唔係你朋友。

同事就係同事，佢唔係你朋友。

同事就係同事，佢唔係你朋友。

返工就係返工，唔駛咁上心，唔駛搵命搏....間公司你冇份。

呢句真 公司只係你嘅老闆 會出糧比你咁解

啱呀 除非你係股東 否則公司好多嘢都唔關你事

不過有時野係要知，即係其他department如果同你有關，你都要知道下點運作。
但係知 =/= 你要去理。
但你要理解，原因只係防止自己奶野咁解。唔關自己事的野唔好理咁多，你要知，但係唔好理。
好多野，你一插左手，你就要follow落去，煩撚到核爆。

今日心血來潮， 諗到好多point:

5.
唔好以為OT 有用
OT 幾個鐘 留係公司
同事以為你搏表現
老細亦唔會加你人工
只會覺得好抵 你係奴隸
你做比人睇 你係cheap咁解
你係一個Brand, from day one
入職時，就每日都promot緊自己
話比人聽你係咩嘢人，人哋應該點對你
你不斷無償OT 係你做賤你自己咁解

想一想， 在老闆角度點解要加一個人人工？

強貼留名

6.

不要成世打工。